# Кластерный анализ криптовалют

HTML файлы для всех ноутбуков содержатся в папке htmls.

## Общие выводы

- С помощью DTW кластеризации получаются более разнообразные кластеры, по крайней мере с визуальной точки зрения.
- Среди монет достаточно много похожих не биткоин. Вероятно, это может быть косвенно связано с резким ростом биткоина в последнем месяце.
- Все модели кластеризации достаточно неплохо отделяют выбросы, то есть монеты, которые ничего из себя не представляют. Зачастую, такие монеты имеют резкий спад цены, после которого отсутствует подъём.
- В целях практического применения стоит обратить внимание на результаты на данных за 30 дней или хотя бы за 3 дня. В рамках часа цена монет слишком изменчива.

## Результаты кластеризации

### Данные за 30 дней

`Классический TimeSeriesKMeans, 6 кластеров`

- Кластер 0 (32 монеты): кластер похож на биткоин, но стоимость монеты в с начала месяца изменилась меньше. Можно сказать, что цена за месяц выросла, но более плавно.
- Кластер 1 (19 монет): монеты с трендом на уменьшение цены, также в кластер попали нестабильные варианты.
- Кластер 2 (97 монет, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.
- Кластер 3 (27 монет): наиболее нестабильные монеты, как правило содержат один или более резкий спуск или подъём цены. Вероятно, из-за большого разнообразия нестабильных монет центроид этого кластера оказался наоборот самым стабильным.
- Кластер 4 (5 монет): всего 5 монет с ценой, которая практически не изменилась за большую часть месяца, в конце периода имеют резкий спад. Скорее всего кластер состоит из монет, которые ничего из себя не представляют и, возможно, являлись некоторым подобием финансовой пирамиды.
- Кластер 5 (43 монеты): как и кластер 0, кластер напоминает биткоин, но с более резким подъёмом во второй половине месяца.

`DTW, 6 кластеров`

- Кластер 0 (13 монет): кластер похож на биткоин, но во второй половине месяца монеты не продолжают расти, и даже имеют небольшой спад.
- Кластер 1 (23 монеты): довольно нестабильные монеты с резким спадом или подъёмом в течение месяца.
- Кластер 2 (13 монет): монеты с резким спадом цены в течение месяца. Скорее всего кластер состоит из монет, которые ничего из себя не представляют и, возможно, являются обманом.
- Кластер 3 (23 монеты): также довольно нестабильные монеты, у которых в графике цены присутствует резкий подъём, а через несколько дней - резкий спуск.
- Кластер 4 (119 монет, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.
- Кластер 5 (32 монеты): монеты с резким подъёмом во второй половине месяца.

### Данные за 3 дня

`Классический TimeSeriesKMeans, 4 кластера`

- Кластер 0 (21 монета): кластер содержит нестабильные монеты, которые как правило имеют один или более резкий спуск или подъём цены.
- Кластер 1 (148 монет, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.
- Кластер 2 (21 монета): монеты с резким спадом цены во второй половине временного периода. Также могут быть достаточно нестабильны в первой половине периода. Скорее всего кластер состоит из монет, которые ничего из себя не представляют.
- Кластер 3 (20 монет): разнообразные нестабильные монеты с резким подъёмом в течение периода, после которого также может быть резкий спад.

`DTW, 4 кластера`

- Кластер 0 (87 монет): кластер сильно похож на биткоин, однако в середине временного периода центроид более стабилен.
- Кластер 1 (31 монета): разнообразные нестабильные монеты с резким подъёмом в течение временного периода, после которого также может быть резкий спад.
- Кластер 2 (11 монет): монеты с резким спадом цены во второй половине временного периода. Также могут быть достаточно нестабильны в первой половине периода. Скорее всего кластер состоит из монет, которые ничего из себя не представляют.
- Кластер 3 (81 монета, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.

### Данные за час

`Классический TimeSeriesKMeans, 5 кластеров`

- Кластер 0 (102 монеты, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.
- Кластер 1 (14 монет): очень нестабильные монеты с несколькими резкими спадами и подъёмами за час.
- Кластер 2 (2 монеты): скорее всего 2 выброса.
- Кластер 3 (49 монет): монеты с подъёмом цены в начале часа.
- Кластер 4 (20 монет): разнообразные нестабильные монеты с резкими подъёмами и спадами в течение временного периода.

`DTW, 4 кластера`

- Кластер 0 (139 монет, содержит биткоин): центроид кластера очень близок к графику средней цены биткоина. Содержит наиболее похожие на биткоин монеты.
- Кластер 1 (12 монет): разнообразные нестабильные монеты с резкими подъёмами и спадами в течение временного периода.
- Кластер 2 (10 монеты): как и кластер 1, разнообразные нестабильные монеты с резкими подъёмами и спадами в течение временного периода, только скачков ещё больше.
- Кластер 3 (26 монет): монеты со спадом цены во второй половине часа.
